\documentclass[a4paper, 11pt]{article}
    \usepackage{pgfplots}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage[french]{babel}
    \usepackage[T1]{fontenc}
    \usepackage[top=3cm,, right=2cm,bottom=2cm,left=2cm]{geometry}
    %\usepackage{mathptmx} %Font
    \usepackage{eurosym} %pour le symbole euro
    \usepackage{hyperref}
    \usepackage{tabularx}
    \usepackage{soul}

    \newcommand\nomAsso{ LINUXMAINE }
	\newcommand\nomCSQS{ Centre Social des Quartiers Sud }
        
    \newcommand\mAA{Adrien AUDIBERT}
    \newcommand\mSB{Stéphane BLANCHARD}
    \newcommand\mJB{Jérome BREHERET}
    \newcommand\mPCH{Pierre CHENON}
    \newcommand\mPCL{Philippe CLEMENT}
    \newcommand\mJC{ Jérome COSTE}
    \newcommand\mBG{Bernard GERY}
    \newcommand\mAH{André HÉRAULT}
    \newcommand\mGL{Gil LAIDET}
    \newcommand\mJM{Julien MÊME}
    \newcommand\mSP{Stéphanie PACITTO}
    \newcommand\mJMP{Jean-michel PARISOT}
    \newcommand\mBP{Bertrand PERRIER }
    \newcommand\mST{Solange TRIPON}
    \newcommand\mNV{Nordine VALLAS}
    \newcommand\mJMV{Jean-marie VANHERPE}
    \newcommand\mLV{Laurent  VANNIER}
    \newcommand\mJCV{Jean-Claude VINSONNEAU}        
       
    \newcommand{\nomprog}{\texttt}  % nom de programme en police teletype


    \title{\nomAsso{}}
    \author{Comte-rendu de l'assemblée gérérale de l'année 2018}
    \date{Le Samedi 12 Janvier 2019}

    \newcommand\sep{\noindent\rule{\linewidth}{.5pt}}

    \newcommand{\vote}[5]{

        \smallskip
        \fbox{
            \begin{minipage}[l]{\textwidth}
            \smallskip
            \begin{center}
            \ul{\textsc{Vote}}
            \end{center}
            
            #1\\
            \textbf{Votants} #2\\
            \textbf{Pour} #3\\
            \textbf{Contre} #4\\
            \textbf{NSPP} #5
            
            \smallskip
            \end{minipage}
        }
        \medskip
    }

    \newcommand\question[2]{\noindent\ul{\textit{\textsc{$\bullet$ #1}}}\\#2\\}



    \begin{document}

    \maketitle

\setcounter{tocdepth}{4}

\renewcommand{\contentsname}{Ordre du jour}
\tableofcontents

\pagebreak 
    \section{Appel}

    \begin{description}
    	\item Présents :
    	\begin{itemize}
   		
   		\item\mAA (Nouveau membre)
        \item\mSB
        \item\mJB (Président)
        \item\mPCH
        \item\mPCL
        \item\mJC
        \item\mBG
        \item\mAH
        \item\mGL
        \item\mJM (membre)
        \item\mSP
        \item\mJMP
        \item\mBP (Trésorier)
        \item\mST
        \item\mNV (Secrétaire)
        \item\mJMV
        \item\mLV
        \item\mJCV
        
    	\end{itemize}
    	\item Excusés :
    	\begin{itemize}
 
    		\item {Brigitte CASSIGNEUL}
    		\item {Armelle CUDENNEC}    		
    		\item {François FRESNEAU}    		
    		
      \end{itemize}
      
      
    \end{description}

    \bigskip

    \textbf{La séance est ouverte à 14h15}



    \section{Bilan moral}
    
    Rappel du compte-rendu de l'Assemblée Générale 2018
    
    https://semestriel.framapad.org/p/AGlinuxmaine2018
    
		\subsection{Vie de l'association sur l'année 2018}
		
		Événements publiés
		https://www.agendadulibre.org/tags/LinuXMaine

		\subsection{Permanences}
		Une permanence plus longue le mercredi (\mGL, \mJMP)
		


\begin{tikzpicture}
	\begin{axis}[
	    width=0.9\textwidth,
		legend pos=outer north east,
		title = {Statistiques des ouvertures (mercredi,jeudi,samedi,total) },
		x tick label style={rotate=45},
	    legend pos=outer north east,
	    xmin=2011.5,xmax=2018.5,
	    minor tick num=0,
	    xtick={2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018},
	    x tick label style={/pgf/number format/1000 sep=},
        height=6cm,
		nodes near coords
]
	\addplot coordinates
		{(2012,10) (2013,18) (2014,12) (2015,15) (2016,41) (2017,41) (2018,23) };
		\addlegendentry{Total}
	\addplot coordinates
		{(2012,0) (2013,0) (2014,0) (2015,8) (2016,28) (2017,27) (2018,19) };
		\addlegendentry{Mercredi}
	\addplot coordinates
		{(2012,5) (2013,8) (2014,5) (2015,1) (2016,5) (2017,7) (2018,1) };
		\addlegendentry{jeudi}
	\addplot coordinates
		{(2012,5) (2013,10) (2014,7) (2015,6) (2016,8) (2017,7) (2018,3) };
		\addlegendentry{samedi}
	
	\end{axis}
\end{tikzpicture}

La baisse du nombre de permanences en 2018 est dû à une erreur de saisie dans l'agenda du libre.

On peux estimer que le local a été ouvert tous les mercredis de 2018 à l’exception des congés scolaires

Plusieurs demandes de présenter le Libre, GNU/Linux, \nomAsso{} => Principalement redirigées vers les permanences

    \subsection{Dons d'ordinateurs}

\begin{tikzpicture}
	\begin{axis}[
		ymin=0,ymax=40,
	    width=0.9\textwidth,
		legend pos=outer north east,
		title = {Bilan de l'action des dons},
		x tick label style={rotate=45},
	    legend pos=outer north east,
	    xmin=2014.5,xmax=2018.5,
	    minor tick num=0,
	    xtick={2015,2016,2017,2018},
	    x tick label style={/pgf/number format/1000 sep=},
        height=6cm,
        nodes near coords
]
	\addplot coordinates
		{(2015,17) (2016,35) (2017,16) (2018,17) };
	
	\end{axis}
\end{tikzpicture}

    \mGL : la question se pose du devenir de cette action,c'est chronophage.
    
    \mJMP : Question sur la légalité des installations soulevée ??!!!

    \subsection{Initiations OVS}

Section OnVaSortir Le Mans (Réseau social)

\mJMP : a organisé 3 sessions d'initiation et poursuivra pour 2019

\subsection{Interview radio}

    radio Alpes Mancelles

    le 10 Janvier 2019
    
    \mNV : partagera l'enregistrement 
    
    * l'enregistrement est disponible à cette addresse
    
    \url{https://linuxmaine.org/?Interview-radio}


        

\subsection{Repair'café}

	organisés par l'association \nomprog{Hélix}
	
	Participation à 3 ou 4 café
	
	\mJM : rappelle le principe : sert à réparer du matériels mécanique, électrique, informatique
	
	la tendance vers le matériel plus que du logiciel
	
	Accès Internet est une limitation à chaque fois.
	
	Il manque une check liste pour s'assurer d'avoir le matériel minimum pour assurer les dépannages.


\subsection{Install Party}\label{installparty}

	Pas d'Install Party cette année :'-(
	
	\mJB : activité en perte de vitesse dans les autres GULL aussi
	
	\mGL : propose de créer un groupe de volontaire pour organiser une ou plusieurs install-party
	
	
\subsection{Site Internet}

\mJB : le local est géré par le centre social des quartiers Sud
GRR est utilisé pour la réservations des ressources:

Le \nomCSQS Il nous permet d'héberger nos services Web en échange (site Web, Galette) ;

\mAA : présentation du site.

\mNV : Invitation à l'animer en rédigeant du contenu. La forme existe, le fond manque. Un compte, des droits (rédacteur, relecteur) et c'est parti !

Relance la proposition que les membres rédigent des articles technique mais aussi, et surtout, des articles non-techniques

\mJM : le projet d'annuaire n'a pas avancé
    propose de relancer le projet
    
    \bigskip

 - Fréquentation du site

    586 visites

    2 min 1s durée moyenne d'une visite

    51 % visiteurs ayant survolé (quitté le site après une page)

    5,5 actions (pages vues, téléchargements, liens sortants et recherches internes) par visite

    0,85s temps de génération moyen

    3 075 pages vues, 2 220 pages vues uniques

    76 recherches totales sur votre site, 44 mots clés uniques

    1 téléchargements, 1 téléchargements uniques

    99 liens sortants, 91 liens externes uniques

\subsection{Intervention à l'école de Roézé}

	Dépannage du système LTSP
	
	Contact par Jêrome Coste

\subsection{Les jeudis du libre}

	\mLV : Présente le principe et évoque son extinction
		Problème de la fréquence ?
		
	\mNV : des rencontres sur Le Mans sont plus difficiles d'accès pour les non Manceaux.

\subsection{Local}

	Le local a étu cambriolé, avec un vol de 3 ordinateurs portables défectueux.
	
	A la suite de la décision de la ville du Mans de fermer le local le samedi nous avions décidé d'acheter une sonnette
	
	La sonnette a été brûlée, cette destruction est regrettable car la sonnette était très utile le samedi.
	
\section{Bilan financier}


\begin{tabular}{|l|r|r|}
\hline 
compte & 31 décembre 2017 & 31 décembre 2018 \\ 
\hline 
Courant & 610.30 \euro & 690.14 \euro  \\ 
\hline 
Livret bleu & 680.14 \euro   & 695,31 \euro  \\ 
\hline 
\end{tabular} 

\bigskip

\mNV : l'association est toujours sous le coup d'une augmentation de loyer.

\mJB : se charge de tenter de résoudre ce problème

Frais quasiment uniques : Local + Assurance
Les cotisations couvrent juste le montant des charges 




\subsection{Cotisations}

\begin{tabular}{|l|r|r|r|}
\hline 
 & 2016 & 2017 & 2018 \\ 
\hline 
10 \euro  & 0 & 0 & 3  \\ 
\hline 
15 \euro  & 2 & 1 & 1  \\ 
\hline 
25 \euro  & 20 & 16 & 18  \\ 
\hline 
Total des cotisations& 530\euro& 415\euro& 495\euro  \\ 
\hline 
Nombre de membres & 21 & 17 & 22  \\ 
\hline 
\end{tabular} 

\bigskip

\section{Projets à venir pour 2019}

\subsection{Libre en fête (par l'April)}

Événements coordonnés au niveau national sur une période d'un mois. Du 2 Mars au 7 Avril 2019.


L'occasion de faire une Install Party ? Avec le partenariat d'Hélix ?

Ouvrir le local sur un samedi en banalisant des animations. Le site Web de Libre en fête pourra en faire l'écho.

Choix : 2ème samedi du mois de Mars (en profitant d'une permanence déjà prévue).
Lieu ? Local ou ailleurs ? => Si ailleurs, il faut déplacer le matériel.

\subsection{Install Party}

 Sorte de Porte Ouverte ?
    
    \hyperref[installparty]{Point traité dans le bilan moral}

    Au pôle associatif Coluche

    Le bowling

    Le HAUM

    La Ruche Numérique

    "\nomprog{Linux Presentation Day}" pourrait être l'occasion d'ouvrir le local dans le cadre d'un événement mondial

\subsection{Don d'ordinateur}

    Les critères de dons aux associations (charte du don ou convention de don)

    3 000 courriels ont été envoyés

    65 ont rempli le questionnaire

    associations sportives 35% des demandes

    \mGL : Orienter les dons vers les associations avec peu de moyens

    \mNV : Une organisation est à prévoir pour avoir une discussion entre membres. Création dans un Pad.

    \mJMV : transformer le don en prêt sur 1 an avec bilan en fin de période 

    \mJM : ajouter une étiquette autocollante sur la machine (du genre carte de visite) pour favoriser les contacts en cas de problèmes ou en fin de vie

    l'association SMS proposait de donner 80 ordinateurs par an

    \mJMP tiendra les permanences  du mercredi jusqu'en juin
  
\subsection{Sonnette}

Un rachat, avec un velcro pour la rendre amovible en fonction du besoin.
  
\subsection{Nom de domaine}

\mNV : L'association devrait payer et gérer directement le nom de domaine

\mJB : Historique, Arnaud  LE TERREC le paie : "paiement vaut adhésion".

\mLV : Ancien membre très actif. Il hébergeait l'association au Bowling.

Assemblée : Quelle est toujours sa légitimité ?

=> \mJB  ~est chargé d'en parler à Arnaud !

\vote{Transfert du nom de domaine à l'association}{18}{18}{0}{0}

\mNV ~accepte de recevoir les mails de OVH avec \mJB
  
\subsection{Repair'cafe}

On continue
C'est l'occasion de faire parler de \nomAsso{} en proposant éventuellement de passer au local si le problème n'a pas été résolu le jour même.

Check list à mettre en place : clavier, écran, souris, multi-prises, rallonges... ?


\subsection{Ouverture du local}

Comment réussir à ouvrir plus le local (heure d'ouverture - communication) ?

\mNV : une ouverture supplémentaire dans la semaine pourrait emmener plus de monde.

\mJMP : Ouverture le lundi ou le mardi. Je ferai un courriel pour faire un appel à aidant. En fonction, je mettrai les événements sur l'Agenda du Libre.

\subsection{Organisation d'ateliers}

Open Street Map, Wikipedia (avec la section Sarthe), 

 Rencontre mancelle du Libre (avec la CCI) ;

\subsection{Site Web}

    \mJB : Reconstituer une équipe pour relancer l'animation du Site Web, en reprenant la plateforme de base ("sysop"). Groupe de volontaires à constituer.
    \mJB : Se propose d'en faire partie, avec grand plaisir ;
    Un CHATON ?

    Collectif des Hébergeurs Alternatifs Transparents Ouvert et Neutres
    
    Relance du l'annuaire sur le site Web (membres, acteurs du Libre en Sarthe, nos partenaires, où nous sommes référencés)
    
\subsection{Les contributions aux logiciels Libres}

    - Doit-on remonter systématiquement les bugs?
    
    - Quels projets ont besoins de contributions (développement/traduction), Mageîa, man en français, freecad...?
    
    - De quelles  qualifications a t'on besoin pour développer?
    
    - A quoi contribuer, un système mercantile comme xubuntu ou non mercantile comme mageïa (linux initialement français en perte de vitesse)?
    
    - Quel est le rôle de linuxmaine sur ce sujet?
        
\subsection{Montant des cotisations}

	Le montant des cotisations doit être corrigé sur le règlement conformément à la décision de l'assemblée générale précédente.

\subsection{Adhésion à l'APRIL - Dons à Framasoft}

\mNV : c'est une bonne idée.

J'avais évoqué ce sujet avec Frédéric Couchet (fondateur de l'APRIL) il y a quelques années, il pense que les petits GULL doivent garder leur argent pour leurs propres projets.

A nous de déterminer si nos moyens financier nous le permettent?

La décision est prise de repousser cette décision quand \nomAsso aura des moyens financier plus importants.

\subsection{Les jeudi du Libre}

    Quelle fréquence ?

    Quel lieu ? Plusieurs ?

    Jupilles, lieu participatif ; 
    
    \section{Renouvellement du Bureau}

\subsubsection*{Bureau actuel}

    Président : \mJB

    Secrétaire : \mNV (souhaite passer la main dans l'idée de partage des responsabilités et des pouvoirs)

    Trésorier : \mBP(renouvellement)




\subsubsection*{Candidats - votes}

    Président : \mJB
    
    Vice-président : \mLV
    
    Secrétaire : \mAA
    
    Secrétaire Adjoint : \mNV

    Trésorier : \mGL

    Trésorier adjoint : \mJCV
    
\vote{Renouvellement du Bureau}{18}{18}{0}{0}

    \bigskip\bigskip

    \textbf{Clôture de l'assemblée à 17h20}

    \sep

    \bigskip\bigskip

    Le présent compte-rendu le secrétaire de \nomAsso{}.

    \bigskip\bigskip

    Signatures :
    
Bureau sortant    

    \bigskip\bigskip\bigskip\bigskip
    \bigskip\bigskip\bigskip\bigskip

Nouveau bureau :



    \end{document}
